<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title></title>
        <description></description>
        <link>/</link>
        <atom:link href="/feed.xml" rel="self"
        type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 09:06:56 +0700</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2016 09:06:56 +0700</lastBuildDate>
        <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
        
        <item>
            <title>Akihabara</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;akihabara&quot;&gt;Akihabara&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;ย่านอากิฮาบาระ (秋葉原, Akihabara) หรือนิยมเรียกว่า “อกิบะ (Akiba)” ตั้งอยู่ใจกลางโตเกียว มีชื่อเสียงเป็นอย่างมากเกี่ยวกับเครื่องใช้ไฟฟ้า และเป็นแหล่งของโอตาคุ (otaku) ที่โด่งดังในญี่ปุ่น โดยร้านโอตาคุเหล่านี้จะมีกระจายอยู่ทั่วไปตามร้านขายเครื่องไฟฟ้าต่างๆ ถนนเส้นหลักของย่านนี้นั่นก็คือ ชุโอะ โดริ (Chuo Dori) จะปิดการจราจรและเปลี่ยนเป็นถนนคนเดินทุกวันอาทิตย์ประมาณ 13.00 – 18.00 น. ยกเว้นเดือนตุลาคมถึงมีนาคมจะปิดถนนถึงประมาณ 17.00 น.

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;เดิมทีย่านอากิฮาบาระนั้นไม่ได้ใหญ่ขนาดนี้ แต่หลังจากมีการต่อเติมสถานีอากิฮาบาระและมีการก่อสร้างอาคารใหม่ๆขึ้นมา ซึ่งอาคารเหล่านี้ล้วนแต่เป็นร้านขายเครื่องใช้ไฟฟ้าขนาดใหญ่ มีทั้งร้านโยโดบาชิ (Yodobashi) และร้าน Akihabara Crossfield จึงทำให้ย่านนี้หลายเป็นศูนย์กลางของแหล่งสินค้าอิเล็กทรอนิกส์และเครื่องใช้ไฟฟ้าที่โด่งดังของโตเกียว

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;เครื่องใช้ไฟฟ้าและสินค้าอิเล็กทรอนิกส์ ร้านขายเครื่องใช้ไฟฟ้ากว่า 100 ร้าน ตั้งเรียงรายกันอยู่ในเส้นชุโอ-โอริ มีทั้งร้านเล็กๆที่ขายของเฉพาะทางไปจนถึงร้านขนาดใหญ่ที่รวมเครื่องใช้ไฟฟ้าไว้มากมายหลากหลายชนิด ถนนเส้นนี้เปรียบเหมือนเส้นหลักของย่านอากิฮาบาระเลยก็ว่าได้ เพราะมีสินค้าหลากหลายประเภทให้เลือกซื้อ เช่น คอมพิวเตอร์รุ่นใหม่ล่าสุด, กล้องถ่ายรูป, ทีวี, มือถือ, อุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ รวมถึงสินค้ามือสองหรืออะไหล่ต่างๆ แบรนด์ร้านค้าที่จะพบได้บ่อยที่สุดก็คือ Sofmap and Laox ซึ่งมีสาขาเยอะมาก นอกจากนี้ยังมีร้านกล้องขนาดใหญ่ที่เป็นที่นิยมของคนทั่วไป Yodobashi Camera ร้านนี้ตั้งอยู่ทางฝั่งตะวันออกของสถานี&lt;/h4&gt;

&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Qvk96SCvaCo&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 19:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2016/06/14/akiba.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2016/06/14/akiba.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Harajuku</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;harajuku&quot;&gt;Harajuku&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;แหล่งบันเทิงและแหล่งช้อปปิ้งขนาดใหญ่ใจกลางเมืองหลวงโตเกียว เป็นศูนย์รวมแฟชั่นเก๋ๆ เท่ห์ๆ ของเหล่าบรรดาแฟชั่นนิสต้า มีสถานีรถไฟชินจูกุที่เป็นเหมือนศูนย์กลางของของย่านนี้ ซึ่งเป็นหนึ่งในสถานีที่คึกคักที่สุดในญี่ปุ่น ในแต่ละวันมีผู้คนจำนวนมากถึง 2.5 ล้านคนที่ใช้บริการสถานีแห่งนี้ ทางด้านตะวันตกย่านนี้ที่เต็มไปด้วยตึกระฟ้าหลายอาคาร มีทั้งโรงแรมชั้น ตึกแฝดที่เป็นสำนักงานรัฐบาลซึ่งด้านบนของตึกนี้เปิดให้ประชาชมเข้าชมฟรี ส่วนทางด้านตะวันออกนั้นคือ คาบูกิโชะ เป็นย่านที่เต็มไปด้วยห้างสรรพสินค้า, ร้านเครื่องใช้ไฟฟ้าขนาดใหญ่อย่าง Big Camera และย่านบันเทิงยามราตรีที่ใหญ่ที่สุดในญี่ปุ่น&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/RnTvMbeXtqw&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 19:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2016/04/18/harajuku.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2016/04/18/harajuku.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Fuoka</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;fuoka&quot;&gt;Fuoka&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;ฟุกุโอะกะได้รับการจัดอันดับว่าเป็นเมืองน่าอยู่อันดับ 12 ของโลก จากนิตยสาร Monocle จากการที่ในเขตตัวเมืองมีพื้นที่สีเขียวจำนวนมาก [1] นอกจากนี้ฟุกุโอะกะยังเป็นเมืองที่ได้รับความนิยมจากนักท่องเที่ยวที่สุดในเกาะคีวชู ซึ่งรองลงมาคือนครคิตะกีวชู และยังถือเป็นเมืองที่ใหญ่ที่สุดทางตะวันตกจากเขตมหานครเคฮันชิง จากการที่เป็นเมืองขนาดใหญ่และมีความสำคัญ ทำให้ฟุกุโอะกะได้รับสถานะเป็นนครโดยรัฐบัญญัติ เมื่อ 1 เมษายน 1972 ด้วยประชากรในเขตเมืองและปริมณฑลรวมกว่า 2.5 ล้านคน (สำมะโนปี 2005) ซึ่งทั้งฟุกุโอะกะ–คิตะกีวชู ต่างเป็นพื้นที่อุตสาหกรรมหนัก ซึ่งเป็นรายได้หลักของเมือง



&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;เมื่อกรกฎาคม 2011 ฟุกุโอะกะมีฐานะเป็นเมืองใหญ่อันดับ 6 ของญี่ปุ่น ซึ่งแซงหน้านครใหญ่อย่างเคียวโตะ นับเป็นครั้งแรกที่เมืองทางตะวันตกของภาคคันไซ สามารถมีประชากรมากกว่าเคียวโตะ นับตั้งแต่ก่อตั้งเมืองเคียวโตะเมื่อปี ค.ศ. 794 นอกจากนี้ ในฟุกุโอะกะยังปรากฏหลักฐานทางโบราณคดีที่บ่งชี้ว่าการสร้างชาติญี่ปุ่นเริ่มจากที่นี่&lt;/h4&gt;

&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/setASaKvAmQ&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 19:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2015/06/15/night-fuoka.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2015/06/15/night-fuoka.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Mount Fuji</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;mount-fuji&quot;&gt;Mount Fuji&lt;/h3&gt;

&lt;h4&gt;เป็นภูเขาที่มีชื่อเสียงทั่วโลกเป็นสัญลักษณ์ของญี่ปุ่น มีความสูงที่สุดในประเทศ 3,776 เมตรเหนือระดับนํ้าทะเล มีนักปีนเขามากมายที่ปรารถนาที่จะไปพิชิตยอดของมัน “ที่ราบสูงอิซุ”เป็นรีสอร์ทแถบคันโตที่ได้รับความนิยม,มีพิพิธภัณฑ์ที่ไม่เหมือนใครมากมาย “เมืองนํ้าพุร้อนอิโต” ซึ่งขนาบข้างด้วยทะเลและภูเขาและเป็นที่รู้จักในฐานะของ “เมืองนํ้าพุร้อน” ตั้งอยู่ทางทิศตะวันออกของอิซุ ส่วน “ทางตะวันตกของอิซุ”นั้นเต็มไปด้วยชายฝั่งทะเลที่สวยงามและนํ้าพุร้อนที่คอยช่วยคลายความเหน่อยล้าของนักท่องเที่ยว นํ้าพุร้อนกลางแจ้งที่สามารถชมภูเขาไฟฟูจิก็มีไว้คอยบริการ&lt;/h4&gt;

&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/PF9Li0qP5vs&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
</description>
            <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 12:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2015/06/04/fuji.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2015/06/04/fuji.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Kintai-Kyo Bridge</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;kintai-kyo-bridge&quot;&gt;Kintai-Kyo Bridge&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;สะพานคินไตเคียว(Kintai-kyo Bridge)เป็นสะพานที่ทอดข้ามแม่น้ำนิชิกิ(Nishiki River)และพุ่งตรงไปยังปราสาทอิวาคูนิ(Iwakuni Castle) ที่ตั้งอยู่บนยอดเขาอีกฝั่งหนึ่งของแม่น้ำ เป็นสิ่งก่อสร้างที่โดดเด่นและมีชื่อเสียงที่สุดในเมืองนี้ มีรูปร่างเป็นเอกลักษณ์ สะพานแห่งนี้มีความสวยงามตลอดทั้งปี โดยเฉพาะช่วงฤดูใบไม้ผลิในต้นเดือนเมษายน จะเต็มไปด้วยดอกซากุระสีชมพูที่บานสะพรั่งทั้งสองฝั่ง

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;สะพานคินไตเคียวเป็น 1 ใน 3 สะพานที่สวยที่สุดของญี่ปุ่น(ร่วมกับสะพานชินเคียว(Shinkyo Bridge) ที่เมืองนิกโก้ และสะพานซารุฮาชิ(Saru-hashi Bridge)ที่โอสึกิ) ใช้วิธีสร้างแบบดั้งเดิม ซึ่งไม่ใช้ตะปูแม้แต่ตัวเดียว โดยการเข้าชิ้นด้วยสลัก มีทั้งหมด 5 โค้ง แผนการก่อสร้างสะพานล้มเลิกเมื่อครั้งที่ถูกกระแสน้ำในแม่น้ำนิชิกิทำลาย หลังจากนั้นจึงได้มีแผนการสร้างสะพานที่แข็งแรงกว่าเดิมโดย Kikkawa Hiroyoshi ขุนนางศักดินาที่ 3 ของเมืองอิวาคุนิ ตัวสะพานมีความยาว 193 เมตร แต่ละโค้งกว้าง 5 เมตร และวงโค้งบนสุดสูงจากแม่น้ำประมาณ 12 เมตร หลังจากที่สะพานสร้างเสร็จในปี 1673 ยังคงสภาพเดิมจนมีอายุถึงปี 1950 จึงถูกพายุไต้ฝุ่นที่รุนแรงพัดถล่ม ในระหว่างนั้นญี่ปุ่นอยู่ในช่วงสงคราม การบำรุงรักษาสมบัติที่สำคัญทางประวัติศาสตร์และวัฒนธรรมก็ถูกละเลย สะพานที่พังจึงไม่มีการซ่อมแซมเกือบ 400 ปี หลังจากนั้นไม่นานชาวบ้านก็เริ่มทำการฟื้นฟูสะพานที่เป็นหัวใจของเมืองขึ้น เสร็จสมบูรณ์ในปี 1953 เมื่อเร็วๆนี้สะพานคินไตเคียวได้รับการบูรณะเป็นครั้งแรกหลังจากที่ถูกสร้างขึ้นมาใหม่ แล้วเสร็จในเดือนมีนาคม ปี 2004 ซึ่งมีค่าใช้จ่ายสูงถึง 2 ร้อยล้านเยน โดยผู้เข้าชมจะต้องจ่ายค่าเดินผ่านด้วย&lt;/h4&gt;

&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/0COOZXi66mM&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
</description>
            <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 19:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2015/04/23/kintai.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2015/04/23/kintai.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Hiroshima city</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;hiroshima-city&quot;&gt;Hiroshima city&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;ปราสาทฮิโรชิม่าหรือปราสาทปลาคราฟ เป็นปราสาทที่ต่างจากปราสาททั่วๆไปตรงที่จะสร้างบนพื้นที่ราบ ไม่ใช่ปราสาทบนเนินเขาหรือยอดเขาแบบทั่วๆไป สูงประมาณ 5 ชั้น ล้อมรอบด้วยคูน้ำ ในอาณา่บริเวณของปราสาทจะมีศาลเจ้า ซากสิ่งก่อสร้างเก่าๆ และอาคารที่สร้างขึ้นใหม่อีกจำนวนหนึ่งซ่งรวมทั้งตัวปราสาทเองด้วย

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;เมืองฮิโรชิม่าพัฒนาขึ้นมาแบบเมืองปราสาทแบบเดียวกับเมืองในญี่ปุ่นส่วนใหญ่ แตกต่างตรงที่ฮิโรชิม่าเป็นหนึ่งในไม่กี่เมืองรอบๆปราสาทยังเป็นศูนย์กลางการค้าขายด้วย ตัวปราสาทถูกสร้างขึ้นครั้งแรกในปี ค.ศ. 1589 โดยเจ้าเมืองโมริ เทรูโมโตะ ซึ่งถึงแม้จะรอดพ้นจากยุคเมจิที่มีสงครามภายในประเทศ แต่ก็ต้องถูกทำลายลงด้วยการทิ้งระเบิดปรมาณูเมื่อครั้งสงครามโลกครั้งที่ 2 ในปี 1945 ตัวปราสาทได้ถูกบรูณะขึ้นมาใหม่หลังจากนั้น 13 ปี และเปิดให้เข้าชมเป็นพิพิธภัณฑ์ประวัติซาสตร์ของเมืองฮิโรชิม่าและปราสาท ซึ่งที่ชั้นบนสุดสามารถมองเห็นวิวกว้างๆของตัวเมืองได้&lt;/h4&gt;

&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/MsD5IQb_Ruk&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 19:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2015/04/21/city-hiroshima.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2015/04/21/city-hiroshima.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Miyama</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;miyama&quot;&gt;Miyama&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;หนึ่งในอาคารที่เปิดให้ประชาชนเข้าชม คือ พิพิธภัณฑ์คายาบูกิ โน ซาโตะ(Kayabuki no Sato Folk Museum) มีการจัดแสดงเครื่องมือแบบดั้งเดิม และอุปกรณ์เครื่องใช้ในบ้านโบราณเมื่อสมัยสิบปีก่อน ถัดจากพิพิธภัณฑ์ไม่ไกลนัก เป็นที่ตั้งของพิพิธภัณฑ์อินดิโงะ(Little Indigo Museum) เป็นที่จัดแสดงศิลปะและสตูดิโอการย้อมสีผ้าอินดิโงะ นอกจากนั้นยังมีคาเฟ่ และร้านขายของที่ระลึกตั้งอยู่ใกล้ๆที่จอดรถนักท่องเที่ยวอีกด้วย

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;อีกหนึ่งวิธีในการชื่นชมกระท่อมแบบคายาบูกิ คือ เข้าพักค้างคืน นักท่องเที่ยวจะได้สัมผัสกับบ้านสไตล์ญี่ปุ่นดั้งเดิม นอนบนฟูกในห้องเสื่อทาทามิ พร้อมเตาผิงที่ให้ความอบอุ่น ถึงแม้จะเป็นบ้านสไตล์เก่าๆ แต่ก็มีการติดตั้งสิ่งอำนวยความสะดวกที่ทันสมัย เช่น ห้องอาบน้ำ ห้องน้ำรวม มีค่าใช้จ่ายประมาณ 5,000-8,000 เยนต่อคน รวมอาหารท้องถิ่น เช่น ปลาหวาน Ayu ที่จับได้ในแม่น้ำยูระ(Yura River)

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ในเมืองมิยาม่ายังมีพิพิธภัณฑ์พื้นบ้านแกลลอรี่มิยาม่าคายาบูกิ(Miyama Kayabuki Galleryand Folk Museum) มีการจัดแสดงคอลเลกชั่นใหญ่ของเครื่องมือแบบดั้งเดิม และสิ่งประดิษฐ์ต่างๆของมิยาม่า โดยแกลลอรี่ศิลปะก็จะมีการจัดนิทรรศการแบบหมุนเวียนจากศิลปินต่างๆ ซึ่งสามารถเดินจาก Izumi bus stop ไปประมาณ 15 นาที หรือจาก Samotobashi bus stop ก็ได้

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;กิจกรรมกลางแจ้งที่นิยมของเมืองมิยาม่าคือการตกปลาหวาน Ayu และเดินริมแม่น้ำยูริ ซึ่งสามารถเดินจากจาก Kayabui no Sato ไปถึง ศูนย์ธรรมชาติและที่พัก(Shizen Bunkamura Kajikaso) ระยะทาง 2 กิโลเมตร หรือสำหรับนักท่องเที่ยวที่ต้องการเดินป่าอะซึอุ(Ashiu Forest)แหล่งกำเนิดของแม่น้ำยูระ ซึ่งครอบคลุมชายแดนฝั่งตะวันออก ป่าแห่งนี้มีความอุดมสมบูรณ์และสวยงาม เป็นที่อยู่อาศัยของกวา หมี และลิง ก็สามารถซื้อทัวร์จาก Sizen Bunkamura Kajikaso ได้&lt;/h4&gt;

&lt;center&gt;&lt;h4&gt; Part1/3&lt;h4&gt;
&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/Cuc8VxmwQ0Y&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;



&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;h4&gt; Part2/3&lt;h4&gt;
&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/3WqwFfNiSdk&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;



&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;h4&gt; Part3/3&lt;h4&gt;
&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/p7FIAOmP5l8&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;/h4&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h4&gt;&lt;/h4&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h4&gt;&lt;/h4&gt;&lt;/center&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 19:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2015/04/20/miyama.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2015/04/20/miyama.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Mie</title>
            <description>&lt;h4&gt;มิเอะแบ่งพื้นที่ออกได้เป็นห้าส่วน พื้นที่ส่วนทางเหนือเรียกว่า “โฮะกุเซะ” เป็นพื้นที่อุตสาหกรรมปิดของเมืองนาโกย่า มีสถานที่พักผ่อนหย่อนใจมากมายเช่น บ่อน้ำพุร้อน สวนสนุก และสนามแข่งรถนานาชาติซูซูกะเซอร์กิต พื้นที่ส่วนกลางเรียนกว่า “ซูนานเซ” มีชื่อเสียงในเรื่องเนื้อวัวัตสึซะกะชั้นดีที่ถือว่าเป็นราคาแห่งเนื้อติดอันดับของโลก ส่วนทางด้านตะวันตกตอนกลางเป็นที่รู้จักในเรื่องต้นกำเนิดของนินจาอิกะ (Iga) ภาคกลางตอนใต้เรียกว่า “อิเสะ ชิม่า” (Ise Shima) ซึ่งมีชายฝั่งทะเลที่สวยงาม ขึ้นชื่อเรื่องอาหารทะเล ไข่มุก และศาลเจ้าชินโตอิเสะ จิงงู ส่วนพื้นที่ภาคใต้คือฮิกาชิ (Higashi) เป็นที่ตั้งของมรดกโลก คุมาโนะโกโดะ ซึ่งอยู่ระหว่างมหาสมุทรแปซิฟิกและแนวภูเขาสูงชัน จากถนนแสวงบุญเก่าหรือถนนคุมาโนะเก่า จะมีเส้นทางแสดงบุญนำไปสู่ศาลเจ้าอิเซะ จิงงู&lt;/h4&gt;

&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/B2rGwOw8-Z8&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 19:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2015/04/19/mie.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2015/04/19/mie.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
        <item>
            <title>Hokkaido</title>
            <description>&lt;h3 id=&quot;hokkaido&quot;&gt;Hokkaido&lt;/h3&gt;

&lt;h4&gt;รวมข้อมูลการเที่ยว ฮอกไกโด(Hokkaido)
ฮอกไกโด(Hokkaido)
ฮอคไกโด(Hokkaido) – ดินแดนโรแมนติคทางตอนเหนือที่ยังเต็มไปด้วยความยิ่งใหญ่ของธรรมชาติ
เป็นเกาะทางเหนือของญี่ปุ่นที่เป็นอาณาบริเวณใหม่ซึ่งเพิ่งเปิดสู่ภายนอกอย่างเต็มที่เมื่อ 140 ปีที่แล้ว ทำให้อาจจะไม่มีความเก่าแก่ทางวัฒนธรรมเหมือนที่อื่นๆของญี่ปุ่น แต่ที่นี่จะมีชื่อเสียงด้านแหล่งท่องเที่ยวทางธรรมชาติ ที่ยังคงสภาพดั้งเดิมอยู่ รอให้นักท่องเที่ยวได้ไปสัมผัสมากกว่าที่อื่นๆของญี่ปุ่น อันเป็นเอกลักษณ์ของเกาะฮอคไกโด ดินแดนอันอุดมสมบูรณ์แวดล้อมไปด้วทะเลสามารถผลิตอาหารได้มากมายทำให้ฮอคไกโดถูกเรียกว่า “ขุมสมบัติของอาหาร “ และยังมีอุณหภูมิตํ่าที่สุดของญี่ปุ่น ติดลบมากกว่า 10 องศาในฤดูหนาว มีเมืองที่เป็นแหล่งท่องเที่ยวเด่นๆอยู่หลายเมือง ดังนี้

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ซับโปโร(Sapporo)
ซับโปโลเป็นเมืองศูนย์กลางและแหล่งท่องเที่ยวหลักของฮอคไกโดมีจุดศูนย์กลางเมืองอยู่ที่สวนสาธารณะโอโดริ(Odori) ซึ่งมีหอคอยโทรทัศน์ขนาดใหญ่ตั้งอยู่ ภายในเมืองยังมีจุดท่องเที่ยวที่น่าสนใจอีกหลายแห่ง และในช่วงต้นเดือนกุมภาพันธ์ของทุกๆปีจะมีงานเทศกาลหิมะ ซึ่งจะจัดแสดงรูปปั้นหิมะของสถานที่สำคัญต่างๆทั่วโลก รวมถึงตัวการ์ตูนโดยการแกะสลักหิมะและน้ำแข็ง

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;โอทารุ/ฮะโคดะเทะ (Otaru)
โอทารุเป็นเมืองท่าที่สำคัญและเจริญรุ่งเรืองของเกาะฮอกไกโด มีถนนซูชิที่สดมากๆอยู่ และย่านคลองเก่า

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ฮะโคดะเทะ(Hakodate)
เมืองฮะโคดะเทะเป็นเมืองท่าแห่งแรกของญี่ปุ่นตามสนธิสัญญาสัมพันธมิตรระหว่างอเมริกาและญี่ปุ่นในปี 1854 และมีทิวทัศน์ยามคํ่าคืนของฮะโคดะเทะได้รับการยกย่องว่าเป็นทิวทัศน์ยามคํ่าคืนที่สวยงามหนึ่งในสามของโลกร่วมกับเนเปิ้ลส์และฮ่องกง ทำให้เป็นอีกหนึ่งแหล่งท่องเที่ยวหลักของเกาะฮอกไกโดด้วย

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ไทเซะทสึ/ฟุระโน่(Taisetsu – Furano)
เป็นแหล่งท่องเที่ยวทางธรรมชาติที่สวยงามมากของฮอกไกโด มีทิวทัศน์อันตระการตาของเทือกเขาโทคะฉิและภูเขาไทเซะทสึ ซึ่งสูงกว่า 2,000 เมตร มีสถานที่น่าสนใจได้แก่ ฟาร์มโคนม, ที่ชมวิวกลางฟุระโน่ซึ่งอยู่ที่ส่วนกลางของฮอคไกโด, สวนดอกลาเวนเดอร์ซึ่งบานช่วงปลายเดือนมิถุนายนถึงปลายเดือนกรกฎาคม และโซอุนเคียวเป็นรีสอร์ทนํ้าพุร้อนซึ่งอยู่ที่เชิงเขาของภูเขาไทเซะทสึซึ่งเป็นหุบเขามีหน้าผาชันทั้งสองด้าน น่าเข้าไปสัมผัส

&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ทางตะวันออกและเหนือของฮอคไกโด
มีสถานที่น่าสนใจได้แก่ คุชิโระเป็นเมืองที่เป็นศูนย์กลางของฝั่งตะวันออกของฮอคไกโดมีอุตสหกรรมประมงเป็นหลัก, “ที่ลุ่มชื้นคุชิโระ” เป็นอุทยานแห่งชาติขนาดใหญ่มีพื้นที่กว่า 26,861 เฮคเตอร์และเป็นที่อยู่อาศัยของสัตว์ต่างๆมากมายรวมถึงนกกระเรียนญี่ปุ่นซึ่งเป็นสัตว์อนุรักษ์ด้วย และยังมีทะเลสาบที่สวยงามเช่น ทะเลสาบคุชชะโระ, ทะเลสาบมะชุ และทะเลสาบอะคัน ที่อยู่โดยรอบเมืองคุชิโระอีกด้วย&lt;/h4&gt;

&lt;center&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://youtube.com/embed/iVjX4nELFH4&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 19:12:12 +0700</pubDate>
            <link>#/newpage/2015/04/19/hokkaido.html</link>
            <guid isPermaLink="true">#/newpage/2015/04/19/hokkaido.html</guid>
            
            
            <category>newpage</category>
            
        </item>
        
    </channel>
</rss>
